# Scripts 2020
## UF2 ASIX M01
 * EXEMPLES SCRIPTING DE LA UF2

### Teoria scripting
**Un script es un conjunt d'ordres dins un fitxer executable**
 * ELS PROGRAMES NO SON INTERACTIUS 
 * no repetir accions if/elif/else
 * descartar casos desfavorables abans del programa
 * mostrar l'error i que ha fallat
 * "#! /bin/bash" es diu shebang
 * utilitzar "echo -e" per interpretar "\t" o "\n"
 
 
 **Comparadors test**

  *Strings*
  
> "<, >, =, !="

  *aritmetics*
  
> "-eq, -ne, -gt, -ge, -lt, -le"

  *logics*
  
> "-a, -o, !"

**Tipus de bucles bash scripting**
> 

### Formes d'execucio d'un script
 * "bash nomprog.sh" cridem el bash i s'executa en un subshell
 * "./nomprog.sh" desde ruta relativa (subshell)
 * "/ruta/absoluta/nomprog.sh" (subshell)
 * ". nomprog.sh" el "." significa source, s'executa en el shell actual



